聖保羅書院小學要求學生挑選愛國歌曲「最感動歌詞」

直資名校聖保羅書院小學製作的校本輔導教材《情繫祖國》，被家長質疑灌輸愛國情感。有家長向時事評論員林忌報料，指老師近日要求學生完成一張「聽歌想國情」工作紙，提供中華人民共和國國歌《義勇軍進行曲》、《歌唱祖國》、《龍的傳人》等8首愛國歌曲，要求學生聆聽後寫下「最能感動我的歌詞」。校方指「情繫祖國」只是校本輔導主題之一，否認推行國教。

人大常委本月初通過《國歌法》，明文規定將國歌重點納入中小學愛國教育，料將納入香港基本法，備受外界爭議。林忌向《蘋果》表示，上述家長向他稱近日檢查兒子功課時發現上述工作紙。家長按工作紙指示登上內聯網查閱歌曲清單，發現全為愛國歌曲，包括《義勇軍進行曲》、劉德華的《中國人》、李健復的《龍的傳人》等。不過，該家長形容老師「係咁意派畀小朋友做」，沒有特別指導如何作答，因此縱覺得工作紙有問題，亦唯有『在家中反洗腦』，兒子最終「是旦做咗（工作紙）就算」。

根據家長提供的資料，教材列出8首歌曲，要求學生選擇聽其中1首，回答「最能感動我的歌詞」，及會把歌曲推薦給誰人聽、原因為何，最後一題則要求學生為歌曲設計CD封套。該8首歌曲為：

《義勇軍進行曲》（大合唱）
《龍的傳人》（李健復）
《歌唱祖國》（大合唱）
《中國人》（劉德華）
《我是中國人》
《祖國兒女》（容祖兒）
《香港‧我家》
《北京歡迎你》

聖保羅書院小學副校長何戴秀雯回覆《蘋果》查詢時指，《情繫祖國》是該校校本輔導其中一個範疇，其他範疇包括個人、家庭及世界等，由近至遠培養學生的家、國及世界公民意識，學校採用循環機制，每年針對不同範疇作輔導重點，而今年適逢主題是「情繫祖國」。她否認該校變相推行國教，又稱如家長對校本教材有關注，可以跟校方反映，校方樂意解答。

資深中學通識科老師許承恩看過相關教材後指，工作紙屬校本輔導的材料，不屬正規學科，題目要求寫「最感動歌詞」或較具爭議，但出題方式、用字並未強迫學生表達愛國情感。許續指，工作紙開宗明義培養學生家國感情，手法是「聽歌想情」，選曲為劉德華、容祖兒等耳熟能詳歌曲，認為整體教材設計尚可接受。

校方派發工作紙，要求學生從愛國歌曲中選出「最能感動我的歌詞」。

候選愛國歌曲名單

愛國有咩問題？呢度係中國香港啊

岩呀ching

Send her victorious happy and glorious

「一個不是人民選舉出來的政府，有什麼臉面代表這個國家？愛這樣的國家，就是對祖國的背叛。」

某人話既

姓毛的都是吹水打飛機的
可以信嗎

有耳的棺材呢

反了、反了

《義勇軍進行曲》

"...最危險的時候" 民以食為天 呢6隻字歌詞 完美展現我國每一餐進餐時嘅情況

1. 義勇軍進行曲
2. 「起來! 不願做奴隸的人們!」
3.1. 香港人
3.2. 好多原因, 寫唔哂, 寫幾個交差啦
4. 小朋友自己發揮

起來 起來不願做奴隸的人們

《義勇軍進行曲》

作曲人最後因為魚骨比文革批鬥而死

完美展現咗中國人民的民俗性 及低賤的香港人偷渡落嚟又渴望回歸的矛盾

Long live our noble Queen!

<<香港‧我家>>

中間的一點 絕非5P體 而係完美展現香港的住屋環境 細過粒豆豉 起點題作用

《祖國兒女》

唱出咗"某香港沒落緊嘅知名論壇"的心聲 不停高喊"回家吧"但趕極都唔肯番去嘅矛盾心情

間接影射埋班香港愛國人士 唔係拎外國護照就係喺香港咬老綜 都唔肯回歸嘅狀況

間接選舉都係選舉

福佳始終有你呢

五毛優美開始搞事

章魚城都冇就收皮啦

God save the queen

以歌論歌，自染的風采 無得輸

榜上無名肯定有篩選過

寫 不願做奴隸的人們
會唔會踢出校

你想要紅旗底, 觀音底 定係荷花底呀?

一定係中華民族到了最危險的時間
我每次聽親都忍唔住笑流眼淚

北韓都有選舉𠻹

好多五毛

又五毛？咁愛國有咩問題先？中國香港人一定要愛國嫁啦

咁中國的選舉唔同北韓。

我哋中國選舉，係群眾選舉基層黨/人大代表，基層代表再一路向上選，選到習近平。

你點解會選呢個人做基層代表？可能因為佢俾左著數你，俾左錢你。但唔緊要，政治本來就係利益瓜葛。

代表與群眾的利益關係同訴求，基本上係一致。所以可以同人哋講，中國共產黨/政府係代表人民。

點解劉霞俾人軟禁呀傻鳩

聖XX都要搞埋d咁嘅嘢

聖公會嘛 一早投左共啦

佢唔愛國囉

民主集中制就好心收返黎啦

要管理一個九百六十萬平方公里的多民族國家。

唔咁做一定分裂內戰。

根本「中國」呢舊物體就唔應該存在

你點知呀傻鳩

義勇軍進行曲， 因為作詞人田漢被共產黨批鬥至死，令我覺得如悲劇般感動

講歌既支那果堆點及得上呢首？

歌詞都有深度好多啦

作詞人田漢啊，
作曲果個叫聶耳啊，死因係喺大日本帝國游水溺斃

屌都要屌得啱，你話係咪

國歌既填詞人竟然俾自己國家逼死
你話呢d咩國家黎

次次聽到都笑撚死

東方紅，太陽昇，中國出了個毛澤東

祖你老母咩 讀得呢啲學校嘅老豆老母都有外籍啦

把我們的血肉，築成我們新的長城！